[自決!?] 劉小麗加入工黨 稱樂於挑戰高永文

立法會九龍西補選將在11月25日舉行，劉小麗今日下午與傳媒茶聚，表明積極考慮參選，「我係Plan A，今次係許勝不許敗」。昨日有報導指，劉所屬組織小麗民主教室已申請成為工黨的「成員組織」，並獲執委會批准。劉小麗今日確認消息，表示已加入工黨成為個人會員。

下周交代入黨詳情 預告組後援會宣傳

劉小麗表示下周將會舉行記者會詳細交代入黨事宜，並會聯合其他民主派成立後援會作宣傳，「喺安老、勞工權益和土地政策，工黨和我的路線及理念接近。」她提到，未考慮會否以工黨名義參選，稱不是以補選為前題，「喺DQ前後到議題合作上，都已經有同工黨傾。」

立法會宣誓風波中，九龍西共有兩席出缺，原屬青年新政游蕙禎的議席，已在今年3月進行補選，由姚松炎代表民主派參選，但最終不敵民建聯鄭泳舜。劉小麗早前撤回DQ案上訴，觸發補選於11月舉行，一旦她再遭DQ未能入閘，屬意工黨李卓人擔任「Plan B」。

劉小麗表示在3月的補選後，自己和團隊都感到正面臨逆境，要背起時代任務，「最需要向市民交代，其實係我們這個小團隊喺呢個時代下披甲，我們係許勝不許敗。」她和記者分享時一度感觸，表示希望給予市民信心，「縱使係好艱難，但希望真係唔好再輸，今次係打大局為重嘅選舉，係要為香港人贏返話語權。」

批高永文施政失當、不負責任

食物及衛生局前局長高永文盛傳將代表建制派參選，其他熱門人選包括經民聯深水埗區議員梁文廣及自由黨深水埗區議員李梓敬。劉小麗表示絕對樂於挑戰高永文，聲言要揭穿其多年來的假面具，「高永文係咪真係做得好呢？定其實只係公關手腕高呢？」一名87歲婆婆日前在凌晨前往亞皆老街天光墟擺賣時，遭貨車倒車撞死，劉小麗炮轟高永文應為事件負責：「如果佢任內（食衛局）有落實重發小販牌及落實墟市政策，呢啲事仲會否發生呀？高永文有無為施政失當，有無為人命喪生而內咎呢？」

街工立法會議員梁耀忠月初再度棄任主席，遭批評缺乏承擔，他事後更稱「真係唔想做」，指擔任委員能有更多發言機會。劉小麗在被DQ前曾任墟市事宜小組委員會主席，她指小組「講緊最前線的民生事務」，擔任主席的意義很大，「迫到政府回應，迫到政策有所鬆綁。」

劉小麗又向記者講述其七一宣言《抗威權，許勝不許敗》，指宣言由自己親手撰寫。她重申，民主運動不能透過取回議席便一舉成功，但民生議題同樣重要。她提到過往在議會內的「小勝利都好開心」，例如為大埔第九區成功爭取興建街市和東涌東擴建北大嶼醫院等，「一把講真說話的聲音，監察政府的聲音，一定會爭到啲嘢返嚟。」她表示自遭到DQ後，一直未有重返校園教書，便是希望能集中精神關注民生議題。

此外，民協一直要求就Plan B進行初選，馮檢基更指劉小麗是欽點李卓人，形容是威權政治；副主席何啟明亦希望能推動初選。劉小麗回應表示，希望今次能結合整個民主派力量對抗「黨國機器」，希望未來能和民主派包括馮檢基有更多交流。

工党
睇嚟係驚入唔到閘

呢個時候入工黨，擺明係令到指定李卓人做plan b合理化，同北京當局係宣誓後釋法dq一樣，都係先射箭後畫靶。

所以呢，共產黨同飯民的確係同一條腸生出嚟!

「她 (劉小麗) 向《壹》仔表示不會參與傳統政黨，只希望帶領新的政治文化，不應該再依賴議員代言人在立法會內，喊兩句口號發言便算，應結集公眾力量一同關心社會。」(2016-06-28)

「工黨主席郭永健回覆《信報》查詢時證實，有意出選的劉小麗已成功加入工黨。」(2018-06-28)

All In 小麗老母

小麗老千…

我記得佢當年成日單單打打D傳統政黨

你見佢上次選舉都冇俾蘋果攻擊就知佢係飯民自己友啦,扮晒唔係傳統飯民只係想攞遊離票
今次補選1on1就梗係歸邊碼實D飯民D票啦, 一切都只係為個議席姐

9萬6 一個月
仲好意思話捐一半人工 結果捐左兩個月就冇哂聲氣
為左嬴可以去到幾盡

呢班人呃你選票就鬼咁好計仔,入到議會對住政府同建制派就乜計都冇,好難相信佢地唔係扯貓尾

好多時 你要打倒昨日的我 你係要有好充足理據 係合理 有邏輯

有啲說話講左就唔可以打倒自己

例如你支持獨立 就唔會退去 建設民主中國

例如你支持自決 因為入唔到閘 就加入返自己一開頭唔想入既傳媒泛民政黨 係唔得

咁即係你只係為9萬6

連人地監察你每月捐款 都比劉小麗講到係抹黑 打壓你咁款

咁呢啲人就係政棍 開口頭承諾 同平常泛民入到去逗人工 票又唔投 冇乜分別

唔係點做到非建制最高票

點解佢唔加入本土派

因為本土派冇撚用囉

講到飯民好撚有用咁

條臭閪幾醒，依家先6月，到差唔多選果陣又無港豬記得

飯民睇嚟想九西補選輸多次

泛民果然擺脫唔到為9萬6人工既心態，食相真係核突

靠黐

搵個本土派入到閘既黎睇下

你呢種打手真係好無恥

扮清高最後咪又係臭雞

工黨仲廢過以前職工盟

Xxx 係咪真係做得好呢？定其實只係公關手腕高呢